{
  "id": 802,
  "themeId": 8,
  "name": "Writing and Reading Conversation metro – Quiz 2",
  "description": "Practice vocabulary related to public transportation and the metro in conversation scenarios (reading/writing).",
  "version": "2.2.3",
  "questions": [
    {
      "question": "Translate into French "Good evening. Excuse me. May I sit here, please?" (formal)",
      "options": ["A. Bonsoir. Excusez-moi. Je peux m'asseoir ici s'il vous plait ?", "B. Bonsoir. Excusez-moi. Puis-je m'asseoir ici s'il vous plait ?", "C. Bonsoir. Excusez-moi. Est-ce que je peux m'asseoir ici s'il vous plait ?", "D. All of the above"],
      "correctAnswer": "D. All of the above"
    },
    {
      "question": "Translate into French "Yes, of course. Here, I'll take my bag off. "",
      "options": ["A. Oui bien sûr. Voilà, j'enlève mon sac.", "B. Non pas sûr. Voilà, j'enlève mon sac.", "C. Oui bien sûr. Voilà, j'enlève mon panier en osier.", "D. Oui bien sûr. Voilà, j'enlève ma valise noire."],
      "correctAnswer": "A. Oui bien sûr. Voilà, j'enlève mon sac."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Thank you. Can I ask you a question? ",
      "options": ["A. Merci. Je peux vous poser une question ?", "B. Merci. Je peux lui poser une question ?", "C. Merci. Je peux me reposer une question ?", "D. All of the above"],
      "correctAnswer": "A. Merci. Je peux vous poser une question ?",
      "explanation": "When you don't know the person, it is recommended to use the vous."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Yes. How can I help you?"",
      "options": ["A. Oui. Comment puis-je vous aider ?", "B. Oui. Que puis-je faire pour vous?", "C. Oui. En quoi puis-je vous être utile ?", "D. All of the above"],
      "correctAnswer": "D. All of the above"
    },
    {
      "question": "Translate into French "Does this metro go to the Eiffel Tower?"",
      "options": ["A. Est-ce que ce métro va bien à la Tour Eiffel ?", "B. Ce métro va bien à la Tour Eiffel ?", "C. Est-ce que ce métro dessert la Tour Eiffel ?", "D. All of the above"],
      "correctAnswer": "D. All of the above"
    },
    {
      "question": "Translate into French "No, you don't. This is the wrong line. You need to take line 6 and get off at Bir Hakeim station."",
      "options": ["A. Ah oui. C'est la bonne ligne. Vous devez récupérer la ligne 6 et descendre à la station Bir Hakeim.", "B. Ah non. Ce n'est pas la bonne ligne. Vous devez récupérer la ligne 6 et descendre à la station Bir Hakeim.", "C. Ah non. Ce n'est pas la bonne ligne. Vous récupérez la ligne 9 et descendre à la station Bir Hakim.", "D. All of the above"],
      "correctAnswer": "B. Ah non. Ce n'est pas la bonne ligne. Vous devez récupérer la ligne 6 et descendre à la station Bir Hakeim."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Shoot. Okay, thanks. I'll get out then."",
      "options": ["A. Zut. Ok merci. Je vais sortir alors.", "B. Merci. Je ne vais pas sortir alors.", "C. Zut. Ok merci. Je reste dans le métro alors.", "D. All of the above"],
      "correctAnswer": "A. Zut. Ok merci. Je vais sortir alors."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Yes, but wait until we get to Place d'Italie. You have a connection to the 6."",
      "options": ["A. Oui attendez qu'on soit en Italie. Vous avez une correspondance pour la 6.", "B. Oui mais attendez qu'on soit à Place d'Italie. Vous avez une correspondance pour la 6.", "C. Oui descendez et prenez un métro vers Place d'Italie. Vous avez une correspondance pour la 6.", "D. Oui mais attendez qu'on arrive à Place d'Italie. Vous aurez une correspondance pour la 6 après cette station."],
      "correctAnswer": "B. Oui mais attendez qu'on soit à Place d'Italie. Vous avez une correspondance pour la 6."
    },
    {
      "question": "Translate into French "Oh, thank you so much. Very kind of you. "",
      "options": ["A. Ah merci. C'est pas très gentil.", "B. Ah non merci. C'est pas sympa.", "C. Ah merci. Très gentille.", "D. Ah merci beaucoup. C'est très gentil."],
      "correctAnswer": "D. Ah merci beaucoup. C'est très gentil."
    },
    {
      "question": "Translate into French "No problem. Enjoy your visit!"",
      "options": ["A. Pas de problème. Bon visite !", "B. Pas de problème. Bonne visit !", "C. Pas de problème. Bonne visite !", "D. All of the above"],
      "correctAnswer": "C. Pas de problème. Bonne visite !"
    }
  ]
}